% \RequirePackage{fix-cm}%%\documentclass{svjour3}                     % onecolumn (standard format)%\documentclass[smallcondensed]{svjour3}     % onecolumn (ditto)% \documentclass[smallextended]{svjour3}       % onecolumn (second format)%\documentclass[twocolumn]{svjour3}          % twocolumn%\documentclass{article}% \smartqed  % flush right qed marks, e.g. at end of proof%\usepackage{graphicx}%% \usepackage{mathptmx}      % use Times fonts if available on your TeX system%% insert here the call for the packages your document requires%\usepackage{latexsym}% etc.\usepackage[french]{babel}\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,amsfonts,tikz}%amsthm}% \usepackage[hang,centerlast]{subfigure}\usepackage[utf8]{inputenc}\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{automata,calc,positioning,arrows}\usepackage{hyperref}% \tikzstyle{every picture}+=[initial text=]% \tikzstyle{every state}+=[inner sep=1pt,minimum size=15pt]% % %For margin comments% % \newif\ifDraft% % \Draftfalse% % \DeclareOption{draft}{%% % \Drafttrue% % }% % \DeclareOption{final}{%% % \Draftfalse% % }% % \ProcessOptions%% Notes% % % \usepackage{fixme,manfnt}% % % \makeatletter% % % \newcounter{fixcount}% % % \setcounter{fixcount}{0}% % % \renewcommand{\fixmelogo}{\textcolor{red}{\textdbend}}% % % \renewcommand{\fxenglishwarningname}{\textcolor{red}{\#\thefixcount}}% % % \newcommand{\defineNote}[3][black!65!green]{%% % %   \expandafter\def\csname @#2\endcsname ##1{\stepcounter{fixcount}\fxwarning{\textcolor{#1}{\textbf{#3}: ##1}}}%% % %   \expandafter\def\csname @@#2\endcsname ##1{\stepcounter{fixcount}\small\fxwarning[author={\textcolor{red}{#3,}},margin=false,inline=true]{\textcolor{#1}{##1}}}%% % %   \expandafter\def\csname #2\endcsname{\@ifstar{\csname @@#2\endcsname}{\csname @#2\endcsname}}% % % }% % %   \makeatother% % % \defineNote{BB}{B\'eatrice}% % % \defineNote{JM}{John}% % % \defineNote{OK}{Olga}% % % \defineNote{MS}{Mathieu}% \newcommand{\BB}[1]{\stepcounter{fixcount}\fxwarning[margin=false,inline=true]{\textcolor{black!60!green}{\textbf{B\'eatrice}:%       #1}}}% \newcommand{\JM}[1]{\stepcounter{fixcount}\fxwarning[margin=false,inline=true]{\textcolor{black!60!green}{\textbf{John}:%       #1}}}% \newcommand{\OK}[1]{\stepcounter{fixcount}\fxwarning[margin=false,inline=true]{\textcolor{black!60!green}{\textbf{Olga}:%       #1}}}% \newcommand{\MS}[1]{\stepcounter{fixcount}\fxwarning[margin=false,inline=true]{\textcolor{black!60!green}{\textbf{Mathieu}:%       #1}}}%\usepackage{gastex}% \setlist{itemsep=0pt}%% please place your own definitions here and don't use \def but% \newcommand{}{}\newcommand{\trans}[1]{\mbox{$\stackrel{#1}{\rightarrow}$}}\newcommand{\prob}{\ensuremath{{\bf P}}}\newcommand{\dist}{\ensuremath{\mathcal{D}ist}}%\newcommand{\qed}{\hfill$\Box$}\newcommand{\tr}{\ensuremath{\textrm{tr}}}\newcommand{\Tr}{\ensuremath{\textit{Tr}}}\newcommand{\FTr}{\ensuremath{\textit{FTr}}}\newcommand{\Inf}{\ensuremath{\textit{Inf}}}\newcommand{\fst}{\ensuremath{\textrm{fst}}}\newcommand{\lst}{\ensuremath{\textrm{lst}}}\newcommand{\lang}{\ensuremath{\mathcal{L}}}\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathcal{A}}}\newcommand{\B}{\ensuremath{\mathcal{B}}}\newcommand{\V}{\ensuremath{\mathcal{V}}}\newcommand{\Spec}{\ensuremath{\mathcal{S}}}\newcommand{\obs}{\ensuremath{\mathcal{O}}}\newcommand{\I}{\ensuremath{\mathcal{I}}}\newcommand{\Rel}{\ensuremath{\mathcal{R}}}\newcommand{\sat}{\underline{sat}}\newcommand{\satgen}{\mathit{sat}}\newcommand{\FRuns}{\mathit{FRuns}}\newcommand{\eps}{\ensuremath{\varepsilon}}\newcommand{\fee}{\ensuremath{\varphi}}\newtheorem{definition}{Definition}\newtheorem{theorem}{Theorem}\newtheorem{proposition}{Proposition}\newtheorem{claim}{Claim}%\begin{document}\title{Remarques sur les \emph{modal edges} -- reprise de l'exemple de MSCS.}\author{Gaëtan Dupeuble}\maketitle \begin{figure}[h] \centering \begin{tikzpicture}[auto] \useasboundingbox (-0.75,-1.875) rectangle (6.25,1.875); \node[initial,state,label={$e$}] (orig) at (0,0) {$s_0$}; \node[state,label={$a$}] (a) at (2,1) {$s_1$}; \node[state,label={$b$}] (b) at (2,-1) {$s_2$}; % \node[state] (post) at (4,0) {}; \node[state,label={$c$}] (c) at (6,1) {$s_3$}; \node[state,label={$d$}] (d) at (6,-1) {$s_4$}; \path[->] (orig) edge[bend left=10,pos=0.875] node {$\frac12$} (a); \path[->] (orig) edge[bend right=10,pos=0.875,swap] node {$\frac12$} (b); \path[->] (a) edge[bend left,swap] node {$[0;1]$} (c); \path[->] (a) edge node {$[0;1]$} (d); \path[->] (b) edge[swap] node {$[0;1]$} (c); \path[->] (b) edge[bend right] node {$[0;1]$} (d); \path[->] (c) edge[bend right=60,looseness=0.75] node[swap] {$1$} (orig); \path[->] (d) edge[bend left=60,looseness=0.75] node {$1$} (orig); \end{tikzpicture} \caption{IMC where the choice on modal edge requires history.} \label{fig} \end{figure}Considérons la figure \ref{fig}, le secret $\omega$-régulier $\varphi=ea\Sigma^\omega$ et l'observateur rationnel qui ne voit que les lettres $e$, $c$ et $d$.Appliquons l'algorithme identique au cas des IDTMC non-modaux.$\mathcal{V}(\mathcal{S},\mathcal{O},\varphi) = \varphi\cap L = ea(c+d) \cdot (e(a+b)(c+d))^\omega$ ; la figure \ref{auto} représente un DPA qui reconnaît le langage de $\varphi$.{\bf FAUX ! $\mathcal{V} = \emptyset$ ici !!!! Toute la suite est fausse....}\begin{figure}[h]\centering \begin{tikzpicture}[auto] \useasboundingbox (-0.75,-1.875) rectangle (6.25,1.875); \node[initial,state,label={1}] (orig) at (0,0) {$q_0$}; \node[state,label={1}] (a) at (2,0) {$q_1$}; \node[state,label={2}] (b) at (4,0) {$q_2$}; \node[state,label={$\;\;\;1$}] (d) at (2,-2) {$q_3$}; \path[->] (orig) edge node {$e$} (a); \path[->] (orig) edge[swap] node {$a,b,c,d$} (d); \path[->] (a) edge node {$a$} (b); \path[->] (a) edge node {$b,c,d,e$} (d); \path[->] (b) edge[loop right] node {$\Sigma$} (b); \path[->] (d) edge[loop right] node {$\Sigma$} (d); \end{tikzpicture} \caption{DPA reconnaissant $\varphi$} \label{auto} \end{figure}Dessinons $\Spec_\mathcal{V}$, le produit synchronisé de ces deux objets, figure \ref{prod}. Notons que tout le produit synchronisé n'a pas été calculé, puisque l'intérêt est ce qu'il se passe dans les premiers états. Une fois lus les deux premiers caractères, on sait si on est dans le secret ou non, donc si on est dans $\mathcal{V}(\Spec,\varphi,\mathcal{O})$.\begin{figure}[h]\centering\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=2.8cm,semithick]      \tikzstyle{every state}=[fill=white,text=black]    \node[initial,state,label={$e,1$}] (e)                     {$s_0,q_0$};    \node[state,label={$a,1$}]         (a) [above right of=e]        {$s_1,q_1$};    \node[state,label={$c,2$}]         (ac) [right of=a]        {$s_3,q_2$};    \node[state,label={$d,2$}]         (ad) [above of=ac]        {$s_4,q_2$};    \node[state,label={$b,1$}]         (b) [below right of=e]        {$s_2,q_1$};    \node[state,label={$c,1$}]         (bc) [right of=b]        {$s_3,q_3$};    \node[state,label={$d,1$}]         (bd) [below of=bc]        {$s_4,q_3$};    \node[state,label={$n,2$}]         (vic) [right of=ac]        {$s_i,q_2$};    \node[state,label={$n,1$}]         (pb)  [right of=bc]        {$s_i,q_3$};    \path (e) edge node {$0.5$} (a)              edge node {$0.5$} (b)          (a) edge node {$[0,1]$} (ac)          (a) edge node {$[0,1]$} (ad)          (b) edge node {$[0,1]$} (bd)          (b) edge node {$[0,1]$} (bc)          (ac) edge node {$1$} (vic)          (bc) edge node {1} (pb)          (ad) edge node {$1$} (vic)          (bd) edge node {1} (pb)          (vic) edge [loop right] node {1} (vic)          (pb) edge [loop right] node {1} (pb);\end{tikzpicture}\caption{Produit synchronisé $\Spec_\mathcal{V}$}\label{prod}\end{figure}Transformons cet IDTMC coloré en MDP en calculant les BFS : figure \ref{mdp}.\begin{figure}[h]\centering\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=2.8cm,semithick]      \tikzstyle{every state}=[fill=white,text=black]    \node[initial,state,label={$e,1$}] (e)                     {$s_0,q_0$};    \node[state,label={$a,1$}]         (a) [above right of=e]        {$s_1,q_1$};    \node[state,label={$c,2$}]         (ac) [right of=a]        {$s_3,q_2$};    \node[state,label={$d,2$}]         (ad) [above of=ac]        {$s_4,q_2$};    \node[state,label={$b,1$}]         (b) [below right of=e]        {$s_2,q_1$};    \node[state,label={$c,1$}]         (bc) [right of=b]        {$s_3,q_3$};    \node[state,label={$d,1$}]         (bd) [below of=bc]        {$s_4,q_3$};    \node[state,label={$n,2$}]         (vic) [right of=ac]        {$s_i,q_2$};    \node[state,label={$n,1$}]         (pb)  [right of=bc]        {$s_i,q_3$};    \path (e) edge node {$\alpha,0.5$} (a)              edge node {$\alpha,0.5$} (b)          (a) edge node {$\mu_1,1$} (ac)          (a) edge node {$\mu_2,1$} (ad)          (b) edge node {$\nu_1,1$} (bd)          (b) edge node {$\nu_2,1$} (bc)          (ac) edge node {$1$} (vic)          (bc) edge node {1} (pb)          (ad) edge node {$1$} (vic)          (bd) edge node {1} (pb)          (vic) edge [loop right] node {1} (vic)          (pb) edge [loop right] node {1} (pb);\end{tikzpicture}\caption{MDP}\label{mdp}\end{figure}\end{document}% end of file template.tex